【熱血】【武鬥】源界神話第二部 — 神魔雙雄（完文）

本季是《源界神話》系列的第二部正傳，內容與第一部（異軍崛起）承接。第二部正傳暫分成兩季，是為「人界」的完結篇，故事將會揭開關於兩個世界的真相，魏獨、龍天墳、沈夢生以及一眾源者在紅塵中成長，繼續展開旅程。

前文：

為更能理解本季劇情，懇請巴打絲打先到紙言重溫，閱讀順序如下：

1.前傳第一季 《神偷帽男》

2.前傳第二季《刀女輪迴》

3.前傳第三季《宅男交易者》

4.正傳第一季《源界神話－異軍崛起》

5 前傳第四季《源界神話—不滅神火》

Post 1:

Post 2:

post 3:

Post 4:

Post 5:

Post 6:

Post 7:

Post 8:

Post 9:

契弟Facebook page，有追故嘅巴打絲打支持一下，不勝感激。

出文！

＊
這時候，從後趕至的橄欖來到包不平身旁，夫婦倆在天空看到女兒身陷險境，神色不禁凝重起來。

「源師戰力。」橄欖挑起柳眉呢喃。

對他們來說，文天遠的力量仍看不上眼，可是龍天墳和魏獨暫時卻絕非其對手，而包無雙在天道的禁制下，跟凡人沒有多少大分別。

人間沒有可以跟文天遠匹敵的源者，一個都沒有。要解決文天遠就得靠天道規則，借神雷之力，把這隻違反定律的怪物轟殺。

然而，天似乎沒有長眼晴。

大地上的戰況每秒愈下，無數人類葬身火海，可是扭轉乾坤的神雷遲遲未降下！

「天道，天道規則呢？」包不平皺眉。

「喲，降下天罰需時，大概要再過一陣先會出現。」天道懶洋洋道。

「已經等唔切，呢個人界位面再過一陣恐怕都已經毁滅。既然天罰來遲，就等我同呢隻魔物隻揪！我知道你有辦法。」

「呵呵，即管再觀察一分鐘嘛！」

「你！」

「若然佢哋連一分鐘都撐唔住，未來又如何對抗魔主呢？神魔聯手乃難得嘅平衡，就如天地陰陽，又如乾坤兩儀。」天道的目光飄落龍魏兩人身上，饒有意味地說道。

「故弄玄虛。如果無雙少條頭髮，我必定將你天殿燒過片甲不留！」包不平看到天道嬉皮笑臉，更是怒不可遏，拳頭握得咔喇作響。

「不平！」

橄欖輕扭包不平的耳朵，對天道歉然道：「天道大人，不平只係一時情急，冇冒反之意。」

天道看到包不平吃癟，正要露出一副「我OK喔」、「我大人有大量」的笑容，可是聽到橄欖的下一句話，嘴角卻不住抽搐。

「不平，有啲事只可以做，唔可以講。因為天道沉迷人界嘅漫畫，妄顧人界安危，我哋先要衛道呢。只燒漫畫，打爛模型，天道往後就會專心工作囉。」

包不平茅塞頓開，抱手道：「明白！」

「乖。」

這對夫婦狠啊！天道暗叫。

＊

另一邊廂，戰場上沙塵四起，眾人在人海中跟文天遠展開連番激戰，色彩斑斕的源力在空氣震盪，彷彿要撕開這片空間。

嚴格來說，這是一面倒屠戮。

文天遠化成怪物後失去理智，只剩下強烈的毁滅之慾，把亡命逃跑的士兵當成獵物，掌心射出數之不盡的魔光，一邊像巨人般在人海中奔馳，橫掃一切進入視線的敵人，有的士兵被甩上十米半空，有的被光束直接轟殺，有的更被硬生生的五馬分屍，場面血腥無比！

隨著文天遠的攻擊愈來愈強，數之不盡的光束轟進大地。同時，在困魔神珠跟文天遠融為一體，失去原來的力量之時，世界各地亦出現異象，斷斷續續的地震與海震；數以十億計的蝗蟲飛進大城市；連他們腳下的土地也因為劇烈震盪而龜裂崩塌，天穹露出如末日的血紅之色。

困魔神珠，是這個位面的天命。

當困魔神珠失去效力，這個位面就如人被掏心臟，又似被剪掉根的植物而急速衰亡。

龍天墳和魏獨等人雖然震驚，卻沒有想過逃走，不斷在戰場上遊走，向文天遠發起攻擊。他們此刻為的並非那顆困魔神珠，而是為了制止文天遠。他們很清楚再放任文天遠下去，這個世界再過片刻就會完蛋。

沒錯，是世界末日！

即使最後要離開，這裡始終他們長大的時空；他們的故鄉。

他們的家。

這是誰都不能抹煞，確實發生過的事實。

縱然已傷痕纍纍，滿身鮮血；即使只是以卵擊石，隨時被殺，但你又能夠眼白白看著自己的家被怪物破壞，袖手旁觀嗎？

「青火魚魚，去～」

包無雙的小手結出法印，兩尾青火幻化的金魚憑空而生，在文天遠眼前游來游去，擾亂他的視線。

「土柱，升！」龍天墳拍地一躍，虎軀借拔地而起的石柱彈射上高空，雙掌蓄勢，手臂纏滿金黃色的鱗光。

「九天滅魂針。」

魏獨俯身飛馳，身如墨彩般的黑霧，十數支黑針無聲插在文天遠下肢的要穴，使後者一時間無法前行半步，僵在原地動彈不得。

「叱！」龍天墳暴喝而下，金掌重重拍落文天遠的天靈，龍吟之聲化成氣波，傳至一里之外！

「斷！」魏獨黑目紅瞳，手中的長槍變成黑色大鐮，橫掃文天遠的側腹，誓要將其一分為二！

上有龍天墳，下有魏獨，兩人不約而同出手！只見金黑兩色的流光在天地閃爍，光芒萬丈，即使遠在對岸亦能清晰看見。就如天道所說，「神」與「魔」聯手，對抗人類不可匹敵的怪物的畫面震撼人心，此戰足以記載在史籍之中。

源力捲起狂風，把戰場上的一切統統掀飛，地面像玻璃裂開似的龜裂，塵土漫天飛揚！！！

砰！！

鏘。

文天遠的咬足足踝陷進地面，龐大的怪物身軀卻不動如山，左手朝天擋下龍天墳的金掌，右掌硬接魏獨的黑色鐮刃，如無法撼動的大山。

吼！！！！！！！！

文天遠的源力隨叫聲外發，把龍魏兩人同時震得踉蹌暴退十數米之外才勉強站穩腳步！

還是差太遠！！！他們暗叫不妙。

這時候，天道瞬間出現在龍天墳和魏獨身旁，目光落在不遠處的狂獸身上。

「需要幫忙嗎？」

「唔？」

「你哋有兩個選擇。第一，逃出呢片戰場，等天罰降臨解決眼前呢隻怪物，然後你哋可以功成身退，帶困魔神珠返去同伴身邊。提提你哋，『葬神之墓』即將開啓，你哋嘅同伴遇上危險囉。」天道誘惑道。
「呢個時空呢？」龍天墳問。

天道平靜道：「毀滅。困魔神珠乃支撐呢個位面嘅天命，本來具守護生靈之力。一個位面失去天命，就會急速衰亡。」

「所以我哋一開始就蒙在鼓裡。即使冇文天遠⋯⋯我哋一旦帶走困魔神珠，呢個世界都係一樣玩完。」魏獨說道。

「人生係一場取捨嘅過程，嘿。」

「第二個選擇呢？」龍天墳問道。

「如果你哋選擇放棄神珠，呢個位面可以得救。不過，你哋此行空有而回，之後進入秘境就會危險無比，九死一生－」

「屌那媽，咁重使講？快啲出手吧。」龍天墳打斷天道的話。

魏獨點頭同意。

「喔？你哋確定？困魔神珠係不可多得嘅寶物，即使源神源魔都為之心動呢。」

魏獨應道：「錯失神珠係可惜，不過一粒神珠同呢個時空相比，何者重要高下立見。如果呢個世界玩完，我同阿墳即使得到神珠都冇意義。其他同伴都絕對唔會同意。」

「而且嘛，煮到埋嚟就食，即使冇神珠都擋唔住我哋腳步。」龍天墳毫不猶豫地說道。

天道彷彿一直在等他們這個答案，轉身露出一抹滿意的笑容。

天道原地消失，重新出現在半空中。這時他的長髮飄揚，身體像融進了天地，臉上的賊笑被莊嚴之色代締，讓人無法直視。

「照天道之規，持神魔之力者擾亂人間，必受天罰。現天道將賦予權力，特許你倆施展神魔之力使人界回復正常。為時三分鐘，此期間不作追究。」

「以－上。」

天道的話音一下，包不平和橄欖頃刻被一縷半透明的白光纏繞。

「哈哈哈哈哈！！！！！三分鐘？三招足矣。」

「暴！」

包不平的形態一轉，如火的赤髮隨風飄揚，青赤兩色的火焰在他身體四周流動，那雙炯炯有神的焰目俯瞰眾生。
「魏獨，龍天墳。好好認真睇清楚神魔之間嘅戰鬥，如今你哋同真正嘅神魔仍有一段差距，盡快變強吧。」橄欖的聲音悅耳若鈴。

「封鎖。」她纖指連點，在文天遠四周佈下與外界隔絕的法陣。

與此同時，包不平已從天而降，負手懸浮在文天遠身前，聖帝之氣息恢弘至極！

文天遠的獸目閃爍不定，失去理智都無法抑壓與生俱來的危機感，雙掌瘋狂射出一道道粗如樹幹的光束，企圖把包不平逼退。

「乾坤。」

包不平單臂平肩，五指繃直，一個乾坤火印在他掌心浮現，將文天遠的光束盡數反彈！

留名，正評

留名

咁快手？

新POST留名

係咪即係困魔神珠就好似不滅神火喺之前個位面嘅定位咁？

型到一個點

不平型到

文呢？

係包皮

最後係不平拎曬彩 憤仔獨仔點算

聖帝對源師，打個乞嗤就打算啦

正評加留名
祝大家都健康平安

應該係咁 所以之前先會一換一黎保住個位面

出一出文

包不平單臂平肩，五指繃直，一個乾坤火印在他掌心浮現，將文天遠的光束盡數反彈！

源力的光芒與火焰四濺，把在場者的目光吸引住，即使遠在對岸仍可見璀燦光輝。過了數十秒後，文天遠的攻擊停止，同時包不平終於動起來。他瞬移到文天遠面前，火拳焰腿連環砸在其身上，一息間便揮出過百拳，最後挪步扯住他的妖精爛尾，原地瘋狂自轉！

「無敵風火輪，嘿嘿嘿嘿。」

啪！

「哎，斷咗。」包不平看著手中的斷尾，尷尬道。

巨獸一頭撞上橄欖佈下的結界，反彈倒地，捂住屁股嚎叫，叫聲淒厲至極！

包不平丟下尾巴，閃現至文天遠面前補一記上斜踢擊，把後者踹上雲霧之中。

轟！！！！

文天遠在高空自由落體，龐大的獸軀在地上轟出一個深坑。

「係時候收你皮。」包不平淡然道。

包不平說罷便牽起橄欖的手，兩人雙雙升上半空。在《連心訣》的加乘下，包不平的力量攀升。隨著精靈的氣息出現，身上亦散發出強烈，如君王一般的壓迫感⋯⋯

剛剛如滅世凶獸，連龍天墳和魏獨都束手無策的文天遠，面對包不平卻毫無反擊之力，只能成為後者的沙包，被一面倒的碾壓，揍得半死不活。在龍天墳的眼中，包不平平常就只像一個豪邁的霸道男人，卻沒想像到實力會強橫得如此恐怖。

所以，這就是源神和凡人的差距嗎？

不知怎地，龍天墳和魏獨抬首仰視包不平夫婦，心裡沒有半分弱者的挫敗感，臉上卻泛起無盡的戰意與憧憬。

「好強。」龍天墳呢喃。

「你都好厲害。我可以叫爸爸送好多寶物畀你，嘻嘻。」包無雙扯住龍天墳的褲管，臉蛋紅彤彤的。

女生外向，就是這樣⋯⋯即使她只有四歲，早熟了一點點。

與此同時，包不平喚出神鳥畢方，並使其化甲，乾坤刀纏上赤青羽毛之形，刀面浮現出如浮世繪的浪雲，空氣的水份瞬間像被抽乾，溫度驟時升了十度不止。

「撼神火。」

乾坤刀的刀光交叉閃爍，斬出一道道直徑逾十米的火焰弧波，最後卷纏火龍卷的刀刃朝天，火龍卷貫穿雲層，把天穹燒成一片火海，波瀾萬丈的畫面震撼人心，深深烙在眾人的心中。

「滅。」

乾坤刀無情直下，逼人的焰浪掀起狂風，滔天的火龍卷把文天遠徹底淹沒。除了居高臨下的包不平夫婦外，並沒有人看見文天遠的怪物臉龐上露出一絲解脫的笑容。

結界內只見一片火海，巨獸在被熊熊烈火吞噬，灰煙如營火似的升上天空，久久不散！

良久，天色終於回復一片蔚藍，火焰亦悄然熄滅。這時候再沒有甚麼巨獸，文天遠與其恨意已化成飛灰，隨風消散，剩下一顆灰色珠子在灰燼之上。

「呼⋯⋯終於完結。」

「嗯，可惜。」

龍天墳和魏獨並肩而站，望向空地上的困魔神珠，然後對望一眼，無奈地搖頭訕笑。雖然要空手而回，不過至少替這個時空解決了危機，總算不枉此行。

包不平徐徐前行，撿起困魔神珠，輕拋到橄欖手中，讓後者以精靈的力量淨化神珠，使其重現應有的神光，沒入地心之中。

「每一個位面都有屬於自己嘅天命。總有一日，我會變得更強，隨手創造出取代千火姨嘅天命之火。」包不平握拳自語。

「咳咳～」

「咳～咳～咳！」

「咳～咳～咳～咳！」天道咳得要把肺掉出來，可是沒有人搭理他。

「天道，你咳完未唧？有病就睇醫生。叫個天罰出嚟都做唔到，垃圾。」包不平皺眉。

「哎喲，最後大家同樣BBQ結局嘛，而且天係唔會病喔，呵呵。」

天道續道：「龍天墳，魏獨，你哋以人類之力對抗真正嘅源魔，令本座睇到一場精彩嘅表演，期待你哋之後嘅表現喔。雖然你哋知道真相而放棄困魔神珠，不過本座亦唔會要你哋空手而回。作為表演嘅獎勵，天道在此賜予兩位一把騎士劍，要好好善用喔。」

天道打一記響指，一把外型古樸的騎士寶劍憑空出現在兩人面前。龍天墳和魏獨把劍捧在手中，卻發現任他們使盡全力無法拔出劍鞘⋯⋯

「神器擇主，呢一把係善良嘅寶劍，呵呵呵。」

「屌，即係冇撚用。」

「都話佢係垃圾。」

「信天就吔得屎啦。」

龍天墳、魏獨與包不平三人蹲在一角團圈，自顧自的說著，把天道晾在一邊。

片刻後，隨著天道消失後，包不平一家其後亦離開人間。唯一要說的是，包無雙把四歲的初吻送給了龍天墳。要不是天道規則存在，龍天墳早就被神火燒成炭了。

＊

係咪開始出返密啲啦

差唔多完文喇

咁快 感覺個故事好似啱啱開始序章咁

你無錯
只係呢季完文
暫時進度只佔成個故事嘅五分一（可能都未夠）

下季會完人間篇

咁幾時出下季

橄欖同包皮肯定心諗個衰女4歲就係到姣仔

下季呢

無雙bb

就嚟俾人燒死

有文

「總有一日，我會變得更強，隨手創造出取代千火姨嘅天命之火。」

即係包皮仲未知自己個位面已經無咗？
咁千火阿姨睇黎都凶多吉少

墳巴管好自己條龍

有講過冇咗咩唔係千火姨撐緊咩

有講過人間位面剩返兩個

天道咳 可能係暗示呢樣野

𡃁妹仔得個4歲 有排

Excalibur

好彩都有手信帶返去

多謝師傅

希望把嘢用得著啦

可能唔係比你架呢
用劍既仲有神劍葉真

「返去喇。」龍天墳一拐一拐，轉頭對魏獨說道。

「嗯。」魏獨點頭，上前扶住龍天墳。

「屌那媽，你頭先其實可以早啲嚟，唔使等到最後一秒。」

「我唔搶風頭，羅莉控。」

「我唔係。」

「羅～莉～控，嘿嘿。」

「我！唔！係！等我傷勢好返就幫你火葬！」

「有難度喔，墳哥哥～我要熊公仔。我要錫錫。」魏獨陽腔怪調，嘟嘴扮包無雙。

「啊！！！！！！！！！！！！！！！！」

「哈哈哈哈哈哈！」

厚厚的灰雲消散，夕陽的斜光灑落廢墟，把這對大不透，吵吵鬧鬧的年輕男子背影拉得更長，拉開一道讓凡人無法觸及的距離。

李晨依知道眼前這兩道身影將愈來愈遠，而且會踏上難以想像，神魔滿天的巨大舞台。同時，這意味著前路危機四伏，一失足便會墮進萬劫不復的深淵。在這個成王敗寇的世界之中，他們最後可能會成為傳奇，但更大機會像墨龍或皮亞士般被敵人殺死，化成無人記起的微塵。

哪天是死期？說不定。

哪裡是葬身之地？說不定。

「佢哋應該冇問題吧？」李晨依呢喃。

「佢哋擁有力量。我哋以前都唔會預計世界政府會咁快倒台。」蔣慕悅挽住李晨依的手。

「力量？」

蔣慕悅點頭：「係披荊斬棘，創造未來嘅力量。」

是的，歷史是勝利者的故事，往往與真相差距十萬八千里，誰的拳頭大，誰就說了算。

可是，創造未來比的不只是拳頭，而是在萬丈深谷爬上去，永不言敗的毅力 ，哪管實力懸殊，進退維谷；哪管你只有一砸便碎的磚頭，而對方有槍有炮；哪管前路注定屍骨成山⋯⋯

對，爬上去。

爬上屍骨為石；鮮血為河的山丘。

爬上去，然後在山丘

魏獨與龍天墳爬上建築塌下的瓦礫，前者眺望遠方，後者撿起勾在鐵枝上的黑破布條，雙指以源力的光芒在其上寫上八個大字。

嚓，龍天墳插起旗幟，與魏獨兩人抱手而立。

「光復嗎？」魏獨自語。

「係革命。」龍天墳目光炯炯。

風起了，把威風凜凜的旗幟吹得霍霍作響，雖看不清那八個字是甚麼，隱約可見其鐵劃銀勾，氣勢如山河壯麗，把人深深攝進無盡的憧憬中。

這只是一個開始。推翻了世界政府後，要收拾舊獨裁者的爛攤子、銷毀Pill－Z、建立新的制度，還有一段漫長的路要走。

當風停下之時，才是真正榮光之日。

終有一日，這一天會定必來到。

＊

尾聲

一星期後。

這時，龍天墳和魏獨的傷已痊癒，兩人在這短短一個星期時間處理好事情，然後趕在傳送門開啟的時間回去另一個時空。

龍天墳在太平山開辟出一個百米福地安葬徐律煙，在墓地前守了三日三夜，不靠源力，徒手用錐子鑿碑，然後老派地叩響頭後了才安心離去。

「恩師 徐律煙之墓」

「徒 陳一 龍天墳 沈夢生 叩立」

供奉的香並不是檀香，而是古巴雪茄，而奠酒的酒杯裡是艾拉島的威士忌，嘿嘿。

這是龍天墳最後的敬意。

另一邊廂，這個時空雖百廢待興，但該辦的事情還是必須辦好，例如一場擱置得太久的婚禮。

所謂好事成雙，不⋯⋯是成三，李晨依與蔣慕悅在魏獨離開前辦了一場簡單的婚禮，同時犬郎和康小妮；諸葛和蜂鳥亦不落後人，趁這個機會終於共偕連理。

「嗚⋯⋯我重係單身。」玄十三拭淚，不知是感動還是傷心。

「Now, you have me baby13.」炸彈狂梵當時一邊搭他的肩膊，一邊揮手帕。

「妖，我做返和尚！！！」

＊

此時，軍用運輸機降落在南極的傳送門前，龍天墳和魏獨步下鐵板，走在冰天雪地中。

「萬事小心。」李晨依看著魏獨的背影。

「師父師母，好好保重。喔，『李晨依已經光榮陣亡』，對吧？」

「多謝。」

魏獨在傳送門前停下腳步：「師父唔好落後太多。將來我哋會喺源神界等你，嘿嘿嘿。羅莉墳，我哋走喇！」

「屌那媽，你就羅莉控！」

「哈哈哈哈！」

李晨依點頭目送兩人沒入在傳送門中，隨著笑聲漸遠，傳送門亦消失在空氣中。

「加油吧！」他拭去撲面的粉雪，眼眶愈擦愈濕潤，臉龐卻露出安慰的笑容。

呢一季完 過一個星期左右出新故

手殘 係 土葬

總有一天會成功

光復香港

時代革命

唔捨得完

蘿莉墳

接受唔到蘿莉控做我師父

仲諗住有翻到去另一個時空嘅少少情節睇

唔知點解覺得當獨仔同蔣悅講e神死咗果時 佢應該會知道 e神同咗另一個世界嘅自己一齊咗

一陣再覆 ，是日靚晚

新手寫選項故 希望各位比下意見

想做中出巴老公

This is gay

this is love

This is breakfast.

下一個故係人性？

旗幟個到睇到好感觸男人老狗搭緊車差d喊出黎

what is love?

有巴打想睇新故開頭嘛？

有

想睇

出一出文新故 跪求意見

《心靈駭客 XXI 》 （暫名）

Chapter 0 對不起

「對不起。」

「對不起⋯⋯」

此時天空飄著血色的飛雪，融進龜裂的土地上，同時落在雪白教堂的三角屋頂上，化作點點鮮紅。教堂聳立在離地五米的半空，被縱橫交錯的藤蔓支撐起來，頂部的古老大鐘上豎立一個紫黑色，纏滿荊棘的巨大十字架。

超現實的空間與佈置使氣氛顯得更是詭異森寒。

黃嘉明身穿一套破爛的黑色戰衣，左胸膛上鑲著一個雷霆形狀的銅章。他握住一把古典味濃郁的銀色轉輪手槍，步履蹣跚地站在十字架前面⋯⋯

一步。

再一步。

他停下腳步，眼眸中倒映著十字架與坐在其上的身影。

「對不起⋯⋯」

「唯有這樣才可以贖清我的罪吧？」

他閉起雙目懺悔，渾身不住發抖，然後舉起銀色左輪手槍指向自己的太陽穴⋯⋯

嚓，將擊錘扳到底。

「XXI，你後悔嗎？」那道身影問。

黃嘉明搖頭，眼角滑下一滴淚水。

「我們都沒有選擇，我是心靈駭客⋯⋯XXI。」

當晶瑩剔透的淚珠無聲滾落在瓦片的瞬間，響亮的槍聲劃破靜默！

砰！

這場悲劇要從以前開始說起⋯⋯

歡迎進入心靈駭客的世界。

Ch.01 哥布林？

大專院校講堂中。

「是混血兒。」

「而且發育得非常好，33D。」黃嘉明壓下聲線，補充一句：「保守估計。」

「嘉明，少一點FF對身體比較好。」

這個坐在黃嘉明身邊的棕髮男生高183公分，標準男模特兒身型叫楊伽納。他是黃嘉明從小玩到大的摯友，擁有後者沒有的個性。

在黃嘉明看來，這個朋友是一隻沒有腳的雀仔，總是來去如風，而且處事跟交女朋友的速度一樣爽快，換畫比黃嘉明打手槍快。

而黃嘉明還一個典型的處男。

他們在這裡做甚麼？簡單兩個字，「享受福利」。對黃嘉明而言，交學費上學好像入戲院看戲，不好好看女同學，飽飽眼福，難道要認真聽書抄筆記嗎？

黃嘉明作為稱職的二世祖，從小學年代已經明白這個道理，要是學校願意給他一個甚麼「鐳射眼」的，甚麼「觀人於微」的，獎學金，他絕對受之無愧。

當然啦，黃嘉明停留在「鑒賞」這個程度，像馬評家不必真的懂得騎馬，對吧？不過，黃嘉明長相不俗卻從不出手，有三個主要原因。

第一，他有一個讀港大的青梅竹馬。

第二，他能夠「看出」一般女生對他的想法。

最後，也是最重要的一點⋯⋯

他討厭惹麻煩，被人破壞自己的安全圈。

不過值得一說的是，他們今次看的目標不是女同學，而是站在講台前的女教師。

這個教師跟平日所見的不同，不但長得五官精緻，白皙無瑕的臉孔上掛著兩顆如寶石般燦爛的褐色碧眸，小鼻子，微翹的性感櫻唇，而且年紀看上去比在座所有學生還要小，說是高中女生都不會有人懷疑……

但，這個無添加美女是這個課室的社會心理學老師。

「鞭打我吧！來盡情地鞭打我吧！」黃嘉明滿腦子性幻想。

「Miss，不如首先自我介紹？」有同學搶先一步。

「真積極啊！不過他們不會成功。」楊伽納環視四周的狼目，抱手笑道。

「我們看的電影不少都是師生題材，是時候學以致用了。沒錯，狠狠地鞭打我，再塗點忌廉吧！」黃嘉明好奇。

「這個嘛⋯⋯還是不了，我應付不來，哈哈。」

噠、噠、躂、躂。

女教師在白板上寫了三個字，字跡娟秀。

依翠絲，她的名字充滿神秘感。

「Miss有沒有男朋友？」

「我們可以做你男朋友啊！我很硬。」

「幹，你們排隊！我不但硬，而且很長喔！」

「我未婚夫比你們硬。」

「真的假的？」同學在座位叫囂。

「他死了一百年，昨天是他死忌。人類最硬的時候，往往是躺在棺材的時候。」

依翠絲的話惹得全場發笑，可是黃嘉明卻不由自主吞一下口水。

咕嚕。

她……沒有說謊，黃嘉明暗忖。

黃嘉明瞇起眼，準備用—

「同學，你叫甚麼名字？」依翠絲忽然轉頭，視線把黃嘉明鎖定，眼眸中不帶半分情感。

「在！」

「黃⋯⋯黃嘉明！很黃很暴力的黃！」黃嘉明嚇得立正，檯上的原子筆啪地掉在通道的梯級上。

「黃嘉明。」依翠絲仔細咀嚼，然後彎腰撿起原子筆，湊到我的鼻子前。

「放學後去教員室一趟。」她的聲音微不可聞，髮香飄進黃嘉明的鼻腔中。

黃嘉明剎那間有一種錯覺，彷彿整個空間都結冰了，把一切笑聲和談話聲隔絕，空洞得使人不寒而慄。

這是怎麼一回事？難不成她發現了？

但，這是碰巧吧？黃嘉明從來試過這個狀況，顯得慌亂失態。

照道理她不會發現自己的「讀心術」！ 畢竟，這個連本人都搞不清的能力只屬於他的秘密而已。

他的名字叫黃嘉明，19歲的二世祖，過著平凡日常生活的副學士二年級生。直至今天為止。

直至，他的監護人都變了瘋狂哥布林。

＊

這一日放學後，黃嘉明沒有找那個心理學美女，也沒再多想太多。楊伽納一如往常的來去無蹤，所以黃嘉明駛著跑車到香港大學，接他的青梅竹馬何芷恩回家。

何芷恩，是黃嘉明和楊伽納的好朋友，不但人長得可愛，身材姣好，而且是聰穎的宗教教徒。黃嘉明和她的分別是他住九肚山，她住慈雲山；黃嘉明輕鬆地掉進Asso，而她努力考進港大。

嚴格來說，黃嘉明和她認識的時間比楊伽納還要久。楊伽納小學六年級，「那場事件」後才轉到黃嘉明的小學呢。

黃嘉明和何芷恩的關係很曖昧，雖然是青梅竹馬，但彼此都沒有捅穿那一層膜，保持著這種比水還要純的友誼。直至今天，黃嘉明都想不出她喜歡自己哪裡。

黃嘉明，很普通的男生。

長相普通，比標準好一點。

成績普通，比標準差一點。

沒有優點，亦沒有缺點；沒有讓人喜歡的地方，也沒有使人討厭的地方，除了對劍道和心理學比較有興趣，不煙不酒不嫖不賭，沒有特別的不良嗜好罷了。

如果人類有正負值，黃嘉明介於中間。

至少，他用盡辦法使自己待在這個「不顯眼」的中間。

話說回來，黃嘉明和何芷恩自中學開始便經常一起回家溫書。相信黃嘉明的人格，投黃嘉明一票，而且一對年輕男女一起回家不一定只有性，其實可以很神聖，很莊嚴。

真的，青澀而神聖。

＊

下午四時，300呎的套廁房間內。

睡房一邊牆上掛了兩把武士刀裝飾，一邊是擺滿心理學書籍和漫畫的書架，天花板懸掛一個華而不實，專程從外國訂回來的潮牌沙包。

「嘉明，你就不能專心一點嗎？」何芷恩問。

黃嘉明打呵欠，慵懶地躺在豆豆梳化上：「有人會去自己的朋友家唸聖經嗎？老子甚麼鬼都不信。」

「但我去的教堂要信教才可以行禮……」何芷恩頭垂得低低的，臉蛋燒得通紅。

黃嘉明驚喜地爬起來看著何芷恩，那顆少年心心如馬撞。

「恩，你的意思是！」

黃嘉明鼓起勇氣，掌心搭在何芷恩的手背上，後者並沒有縮開。

何芷恩羞紅地點頭：「嗯。」

「我要拍拖了！！！我唸！我唸好了！忘記背後，向著啲光直跑…」

何芷恩噗哧笑了出來「標杆！」

「對，是標杆！」

我捅了那層膜，我要拍拖了！這一天絕對是自己的幸運日，黃嘉明這樣告訴自己。

＊

黃昏過後，黃嘉明的姨丈和姨媽陸續回家，他也一如平日，讓何芷恩留在家裡一起晚餐。

因為十年前的一椿搶劫案，黃嘉明失去雙親，被當時外國回流，經商的親戚羅齊安和黃淑怡收養。他看著這對夫妻在商場打滾多年，從九龍塘又一村搬進九肚山的複式別墅；從恩愛夫妻變成各有外遇，同檯食飯各自修行的路人。

貧賤夫妻百事哀嗎？下一句是共患難未必能共富貴。

不過，他們待黃嘉明不薄，視如己出，不但給予他優渥的生活，而且從不限制他的自由和發展空間，所以黃嘉明也沒甚麼值得抱怨，同時養成得過且過的性格。

吊詭的是，這一天他羅齊安和黃淑怡由回家到坐到餐檯晚餐都沒有說過一句話，動作如有無形的扯線牽動，眼神渙散，氣氛讓黃嘉明坐立不安。

當牆上的掛鐘指針搭正六點三十分三十秒的一剎，怪事終於發生了……

日落乃逢魔之時。

6，6，6，是不祥的數字。

「紅杏出牆的賤女人……」

「你怪我不能生育，所以找狐狸精……」

「一個……又一個……」羅齊安和黃淑怡對著空氣自語。

黃嘉明尷尬地瞄了同樣表情的何芷恩，兩人一時間不知所措。

「嘉明⋯⋯快點走，走！」羅齊安恢復神智，竭力把話擠出嘴角。

「走？」

已經太遲了。

「𠹳⋯⋯𠹳𠹳。」

「𠹳𠹳。」

羅齊安和黃淑怡毫無預兆地爆出一陣笑聲，兩人不約而同地丟下筷子。他們的眼睛瞪大，像撞邪一般似的，尖銳的笑聲愈發森寒！

「姨媽？姨丈？」

「𠹳𠹳。」

羅齊安和黃淑怡站起來，身體抽搐的同時爆出咔喇不停的脆響，頭頂的黑髮自然掉落，耳朵和鼻子變尖長，牙齒變成兩排鋸齒，挺直的腰板變成骨節突出的駝背，雙手的指甲變尖⋯⋯

他們就這樣⋯⋯在黃嘉明眼前變成非人類生物！

就這樣變成了－哥－布－林！

「Shit，是哥⋯⋯哥布林！」

突變成哥布林的羅齊安單手掀起餐檯然後踹飛，餐檯撞得黃嘉明整個人甩到牆上，反彈倒地！

與此同時，何芷恩被羅齊安按在菜汁濺了一地的地板上，不斷哭喊掙扎。

「嘉明！不要！！快點救我！！！！不要……放開我！！救命呀！！！」

「嘉明！！！」

黃嘉明七暈八素，腦袋一片空白，完全搞不清眼前的狀況。

「芷恩！等我！」

是怪物！

要救芷恩！

對，要解決這兩隻怪物！黃嘉明攥緊拳頭，連奔帶跑的衝上樓梯。

當他甫取下掛在房間的武士刀，跑出房間救人之際，由姑媽所變的哥布林已經追上來。黄淑怡露出白森森的尖牙齒朝他張牙舞爪，蹬腿蓄勢前撲！

「不！不要過來！」

黄嘉明情急之下閉緊雙眼，拿著武士刀亂揮一通！

霍！

黄淑怡的尖耳朵掉下來，啪地跌在左右晃動的沙包下，武士刀染上一抹鮮紅。

「呀！！是⋯⋯是耳朵！」

吖！！！！！！！

黃淑怡捂住鮮血淋漓的傷口，發出淒厲的尖叫聲，同時眼眸中的殺意更盛。她往黃嘉明的方向撲過去，如有怪力的左手貫穿沙包，鋒利的指甲在黃嘉明眼珠只有兩吋之距！

不過，也許因為這隻怪物的智力比人類低，又或者她眼中只有獵物，空有一身野獸的蠻力，動作不怎靈巧，活像沒有思考能力的喪屍。

「心臟⋯⋯靈魂！」

黃淑怡一手插在沙包，另一手繼續向黃嘉明亂抓，後者左閃右避，有好幾下更幾乎被指甲抓中，險象環生。

就在黃淑怡拔出卡在沙包的手，把獵物撲倒的一剎，黃嘉明嚇得一屁股坐在地上，雙手下意識把武士刀往上一送！

刀刃無聲刺進黃淑怡的胸脯，貫穿她的心臟！

鮮血像雨點滴在黃嘉明那蒼白的臉頰和乾澀的嘴唇上。

啪。

「我殺人了⋯⋯我殺人了⋯⋯」

「對了，芷恩！」黃嘉明忍住吐意，想到還在樓下的青梅竹馬，暗叫不妙。

一念及此，黃嘉明推開沉甸甸的屍體，狼狽地爬起來，跌跌撞撞的走出房間，武士刀沿他拖行的地毯留下一行清晰的血漬。

然而，當他步下樓梯看到何芷恩時，他停住腳步，怦怦亂跳的心跳聲亦同時停頓了。

徹－底－停－止。

映進他眼簾的何芷恩上衣和胸罩不但被粗暴撕成布碎，更被開膛破腹，腸臟外露在空氣中。而變成哥布林的羅齊安蹲在她身旁，捧著血淋淋的條狀物體低頭猛啃。

羅齊安的腰咔啦一偏，黃嘉明終於看清他在吃甚麼了⋯⋯

是何芷恩的手臂！

「唔！」黃嘉明雙腳一軟，胃袋扭絞成麻花，嘔吐物登時噴了一地。

姨丈吃了何芷恩！不，這隻哥布林不是姨丈，只是一隻怪物！

「嘉⋯⋯明，救⋯⋯我」何芷恩目光渙散。

「殺了你，殺了你！！殺了你！！！」黃嘉明雙眼佈滿紅絲，一邊崩潰地哭嚎咆哮，一邊狂舞武士刀。

「怪物！怪物！看我宰了你！！！」

羅齊安聞聲一縮，險險避開黃嘉明照頭砍下來的武士刀，染紅的齒縫發出怪笑，奪走長刀丟到地板上。

長刀才脫手飛出，羅齊安便反過來騎在黃嘉明身上，十指鉗住他的脖頸，血盤大口在他眼前嚓嚓開合！

嚓嚓！嚓嚓！

刀⋯⋯

「咳，咳！」黃嘉明竭力掙扎，臉龐已充血發紫，指尖卻還差一絲才碰到武士刀的刀柄。

這次死定了，黃嘉明的頭偏向在血泊中的何芷恩，意識漸漸變得模糊，心裡絕望地吶喊。

轟！

千鈞一髮之際，別墅的大門被炸開，幾個身穿黑色緊身裝束的面具人闖進來。

「得到授權，任務開始。」

為首的長髮女戴惡鬼面具，動作敏捷若兔，瞬間閃到羅齊安後方的半空，纖幼的雙手如握住透明的劍一般，無情刺下去！

「死。」

羅齊安被無形的利物貫穿身體，一命嗚呼。

「咳咳咳！！」黃嘉明鬆一口氣，用力呼吸。

「該死，還是晚了一步。是NO.036 ，D級的綠血妖。嘉明呢？」面具男罵道。

長髮女打量滿臉鮮血的黄嘉明：「還沒死，趁這邊的清道夫未到之前替那個女生解脫吧。」

「對不起，芷恩。」面具男點頭。

「你們是誰？你們究竟想怎樣？！停手！」黃嘉明幾近崩潰，腦袋一片空白。

面具女跪在黃嘉明身上，平淡的語氣不帶情感，跟她面具後的褐眸同樣冰冷。

「我們要結束這場悲劇。動手。」

「……瞭解。」

「喂！！快點停手！幹！！！！！」

停啊！停啊！！！.

黃嘉明竭力保持意識，定神盯住不遠處的面具男，只見他的右手彷彿握住甚麼似的，緩緩步向氣弱游絲的何芷恩……

是劍，一把發出神秘光芒的符文長劍！黃嘉明視力集中一點，逐漸看清面具男右手的物體。

面具男舉起符文長劍指向何芷恩，鋒利的劍尖逐吋探近後者的咽喉……

「不！！！！」

千鈞一髮之際，黄嘉明不知哪來的力量，一股氣場隨他集中精神而爆發，無形的氣波震開身上的神秘女子，同時震碎天花的水晶吊燈，玻璃頃刻如雨灑落！

「喔？」面具女驚訝。

「躝！！！」

黃嘉明沒有理會愣神的長髮女，狼狽地爬起來，然後不假思索地撲到何芷恩身前，雙手死死抓住符文長劍的劍刃！

滴答，滴答，鮮血沿黃嘉明的掌心淌落。

「不—要—碰—她！」黃嘉明怒目圓睜，殺人的目光直射面具男。

「你！」面具男大詫。

「我會……殺死你！」

黃嘉明只覺頭痛欲裂，身體的力量掏空，精神一鬆，腦袋便昏昏沈沈，無力地伏在面具男的鞋尖前，徹底失去意識。

神秘男女先後脫下面具，露出來的年輕臉龐正是楊伽納和新來的心理學老師依翠絲……

「他看得見？」楊伽納蹲下來，輕輕扳開黃嘉明的手指。

「只是湊巧。」依翠絲輕輕帶過。

同一時間，一個摳鼻的糟老頭出現，站在門外說道：「清道夫已經到了。」

「先住手，將他和那個女生帶走，等待團長發落。」

「明白。」

「那一剎的精神力莫非是……TFAG？」依翠絲呢喃。

TFAG，The Forbidden Areaof God。

這是上帝禁區。

Ch.02 邀請

九龍城聳立一棟不顯眼，被密密麻麻的舊唐樓包圍的古老西式建築。正確來說，這棟跟四周環境格格不入的建築並非不顯眼，而是本來就不會被人看見。

不存在於大家視線中的「心靈旅店」。

心靈旅店內。

黃嘉明醒來已是兩天後的事了。他滿身冷汗把衣服浸濕，茫然地打量四周，發現自己身處在一個陌生的房間中。

「你終於醒了。」楊伽納坐在黃嘉明身旁。

「伽納？依翠絲老師？這是哪裡？慢著，你們怎會在一起？」黃嘉明打量兩人。

「這裡是『心靈旅店』。只有『相關者』和『冒險者』能進來的地方。」

「你記得發生甚麼事？」依翠絲問。

黃嘉明試著努力回想家裡發生的一切，零碎的血腥畫面浮現，一陣吐意湧出喉頭。

「你們……就是那兩個怪客！」黃嘉明晴天霹靂。

「似乎想起來了。」依翠絲說道。

「芷恩呢！她在哪裡？」

楊伽納嘆一口氣：「你冷靜一點，跟我來。」

看到楊伽納的表情，一陣不祥的預感倏地湧上黃嘉明心頭。

＊

如是者，楊伽納和依翠絲帶著黃嘉明乘坐電梯，前往這棟旅店的另一樓層，最後在一間像深切治療病房的隔離室外停步。

這時候，何芷恩躺在隔離室的病床上，幾個醫生護士在她旁邊檢查。

「芷恩經過搶救，總算撿回一命。如果確定她沒有被心魔感染，相關部門就會介入，安排出院手續。」

「出院手續？」

「用意外粉飾她受傷的事實，重投社會之中。放心，她不會想起來。」

「慢著！甚麼意外？！我們遇到哥布林，不……我殺了姨丈姨媽！」

「這是既定程序。」楊伽納歉然道。

「媽的！我和芷恩可是你的朋友！你怎麼能夠這樣平靜？你覺得她可以像正常人生活？」

「……對不起，嘉明。」

「正常⋯⋯我跟芷恩剛剛才拍拖，你知道嗎？！你們知道甚麼叫正常嗎？！」

「對不起！」

「你們究竟是誰？！說啊！」

黃嘉明怒不可遏，用力揪住楊伽納的衣領，後者沒有反抗的意思。

「本來可以讓她解脫，只是被你阻止了。」依翠絲神色平靜，像敍述事實而已。

「而且，那兩隻是綠血妖，不叫哥布林。嚴格來說，你沒有殺人，只是殺了一隻心魔⋯⋯一隻怪物。」

「你冷血，你才是怪物！！」

「我是。」依翠絲說道：「這邊吧，團長想跟你私下談一談。」

「團長就是能話事的人吧？我就看看你們怎說。」

黃嘉明不捨地看了何芷恩一眼，隨著依翠絲和楊嘉納離開，折返原來的樓層，最後獨自走進一間偌大的客房。

這間套房擺放不少稀奇的收藏品和書籍，書桌上擺了一個地球儀和路線圖，整潔得一塵不染。一個身圍裙的洋男身拿著毛巾和清潔劑，仔細拭擦地板。這個男人留一頭自然鬈的金髮，藍眼眸，折鼻子，有幾分像年輕版的湯告魯斯。但怎樣都好，他那體格魁梧的身型和成熟俊男臉龐跟清潔阿姨的形象絕對格格不入。

「喔，這裡不是我的家。我的家比這乾淨得多，哈哈。總算有點家的感覺吧？先自我介紹，我是這個冒險團的團長，在『這一邊』叫卡迪。唔，叫我團長就好。」卡迪說的廣東話字正腔圓。

「隨便坐。」

黃嘉明坐在書桌前，開門見山：「你們究竟是誰？這究竟是甚麼一回事？」

「很抱歉，我們來晚了。你遇上的是從心靈國度的心魔，就像漫畫裡的壞蛋吧？」

心靈國度？心魔？這又是甚麼鬼？

「所以你想說你們是拯救世界的大英雄？」

「不，我們只是冒險者，另一種稱呼又叫心靈駭客，Soul-Hacker。我們在刀鋒上過日子的人。」

黃嘉明默不作聲地凝視卡迪，嘗試運用那一股「能力」進入卡迪的心靈，好看清楚對方的想法。

話說回來，他自小就有這種科學都解釋不了，活像讀心術的超能力。這跟一般的讀心術不同，他不是透過觀察對方的說話和行為來分析對方的想法，而是把意識短暫滲進對方的心靈。他從來都看不清對方的心靈是怎樣，彷彿置身在迷霧之中，而且過後往往會出現如暈船浪的噁心感的副作用。可是，要是對方心懷惡意、謊言，這些負面的想法都無所遁形，伴隨副作用回饋到他的意識中。

他不喜歡窺探人心，沒有用過在自己的朋友身上。

而且，說自己有超能力就跟中二病的少年說自己是會射十字死光的超人一樣，由於太荒謬，所以黃嘉明一直把之當成自己的秘密，甚少拿出來用。

不過，現在是用得上的時候了。如果這傢伙在說謊，那麼轉身就跑吧，黃嘉明暗忖。

然而⋯⋯

他失敗了。

卡迪摸摸下巴，看著黃嘉明意外道：「喔？精神力嗎？沒有用的，哈哈。」

「怎會這樣⋯⋯」

「這個世界比你想像得複雜，跟你身上的精神力一樣。喔，你剛剛用的力量是禁忌，又叫『上帝禁區』呢。我認為你擁有才能。如果你願意，我可以推薦你進學院學習，說不定將來會成為英雄呢！不過這全憑你的意願，作出選擇之後沒有回頭路。」

「成為英雄？抑或做一個平常人，重返幸福的生活？」

「呸，現在還能夠幸福嗎！怎麼不幸的人會是我？」黃嘉明拍案。

卡迪瞄看檯上的文件夾，若有所思道：「不幸選上你是不公平，那麼選上別人，只要在你視線以外就合理嗎？只要活在世上，沒有誰能置身事外。而且，你的軌跡在『十年前』已經注定了，不是嗎？」

黃嘉明瞳孔猛然收縮。

「你！」黃嘉明瞳孔猛然收縮。

卡迪說道：「選擇吧少年。」

黃嘉明握緊椅子的把手：「我甚麼都不想知道，我只要正常生活！」

「好，如你所願。今天之後你便記不起這場悲劇，我們會給你安排新的記憶，做一個正常人。」

「正常人？」

這時候，一對看上去大約十五六歲，身穿修女服飾的雙胞胎少女走進房間，站在黃嘉明面前。

「你們是？」

雙胞胎少女沒有答話，一人掏出一個像鉈錶的物體，在黃嘉明眼前像鐘擺左右晃來晃去，一人在他耳邊誦唸。

「黃嘉明，你家裡氣體洩漏，親人在爆炸中喪生……」

「你僥幸避過一劫……」

「然後，你會忘記這裡看到的、聽到的……」

「如常生活……」

黃嘉明目光渙散，失神地聽著身邊的催眠之聲，不知不覺便眼前一黑便失去意識，在座椅上沉沉睡過去。

「可惜。」卡迪惋嘆，站起來綁好圍裙。

「不過，這個傻呼呼的青年在十年前⋯⋯真的殺了自己的父母嗎？」他輕聲自語。

＊

出完文輕輕一推

新故幾吸引喎

嘉明系列

睇個名就諗起心靈判官

都係故？

契弟唔知中文
呢套動畫睇過第一季 唔錯
最近睇緊水生悟志舊作

同埋睇呢兩本

根據契弟嘅作風
呢個故嘅女角都係慘 只係今次比較快
一開波就斷手，長斷長有

唔係異能故？

另一個深坑 都算係異能

異能故都會寫 但要休息一陣

新故變咗書面語

個故好似幾正

只係書面語比較易控制 口語要寫得順暢好有啲難（壞本習壞，不知不覺擺太多懶音落去）
如果多巴打想睇口語 契弟試吓改返

係長嘅系列故定咩？

書面語睇得幾舒服
情節都好吸引
個人覺得書面語口語都冇問題，一致就得

食完再覆

新故好睇，G持
利申留返名先

題材幾有趣，中出巴寫人性相關既故都好睇

唔會係一季 但會比異能故系列寫實 人性嘅描寫比較多同陰暗 呢個故設定係帶甜

如果有巴打想睇口語，契弟會另外(應該紙言)再post 口語版

消化完一陣寫

多謝巴打一直支持

節奏唔錯呀

好多人問同異能故有無關,其實長遠寫落去,合埋一齊都無問題丫~

好似人性故同異能故咁crossover少少賣下廣告

照返你意願就得
不過會覺得口語對話親切D
學包皮話齋: 「文謅謅嘅台詞好難讀啊！」

唔好呀，口語書面語都ok，唔好浪費時間整兩個版本，有時間寫多兩更啦

btw, 新故好睇

其實睇咗你咁多個唔同系列都好睇，都已經對你好有信心

支持中出巴

＊

黃嘉明一星期後終於復學，重返他的校園生活。

他在私家醫院的病床醒來，第一個看見的人就是楊伽納。從報紙報導與楊伽納口中得知，他居住的九肚山別墅在火災中燒成廢墟，而他剛好身處室外，被爆炸的餘波掀飛，才逃出燒死的命運。其後幾天裡，他暫住酒店，一邊平復傷痛，一邊忙著處理羅齊安和黃淑怡的後事和遺產事宜。

「芷恩怎麼沒有來？」黃嘉明當時曾經這樣問過。

「你出意外後，芷恩剛好失去聯絡了。」

「失蹤？有沒有報警？警察怎說？」

「當前你最重要是顧好自己，其他事情我會幫忙打點。我們是好兄弟，相信我。」楊伽納竭力掩飾心裡的愧疚，如是應道。

要是早一點發現，就可以避免這場慘劇發生，楊伽納一直在心底道歉。

「嗯⋯⋯謝啦。」

「我應該的。」

如是者，因為羅齊安和黃淑怡膝下無人，所以黃嘉明承繼了一筆三億遺產。這筆鉅額讓他明白到富在深山有遠親的道理，特別被「慰問電話」轟炸了幾天；特別在從來沒有聯絡，當年也沒有收養他這個遺孤的八姑婆打來後⋯⋯

他空空如也，前所未有的孤獨。

即使他已經算是一個富翁，但他他失去意外時記憶、失去家園、失去家人，而且連何芷恩都失蹤了。

這一連串的打擊使他崩潰得想哭。可是，他一滴眼淚都流不出來，因為他連哭訴都已經沒有對象了。
＊

這天中午上社會心理學課前，楊伽納心不在焉地站在大專院校的後門抽煙。

「伽納，你怎麼突然抽起煙來？不是戒掉了嗎？」

黃嘉明跟楊伽納高中時代出於好奇，倒是抽過幾次煙，還沒上癮便戒掉了。他沒想到楊伽納怎麼突然又抽起來。

「只是偶爾放鬆一下。」

「要是被芷恩發現就麻煩。當年我們幾乎被芷恩碎碎念了好一段時間嗎？」

「我記得。」
這時候，黃嘉明忽然蹲下來，看著欄柵下的小黑貓。黑貓眼睛圓碌碌，體型很小，頭頂有一撮跟尾巴一樣雪白的毛。牠頸上沒有頸圈和鈴鐺，是一隻流浪貓。

「白雪，我叫黃嘉明，很黃很暴力的黃，多多指教。」黃嘉明認真的說道。

「喵。」黑貓撒嬌，小腦袋磨黃嘉明的足踝。

「喂喂⋯⋯怎麼是白雪？」

「我剛剛改的，牠沒有啫啫，難道叫牠Peter或者Rocky嗎？你看。」

黃嘉明抱起黑貓示意楊伽納去看，黑貓羞恥地長喵一聲，然後便逃之夭夭。

「白雪！！！！！！！！！別跑呀！！！！！！」

「哈哈哈！這隻白雪有人養的吧？」

黃嘉明看著黑貓消失的方向苦笑：「沒有，跟我一樣，哈哈。」

楊伽納捻熄煙蒂，搭住黃嘉明的肩膊：「好啦兄弟，該上課了。」

黃嘉明身板微微一顫，看著身邊的楊伽納，目光一剎變得呆滯。

「唔？嘉明？」

「沒事，走吧。」

＊

早上輕輕一推

新文好吸引但係好想見返各位源者bb

推

幾時會有新一季 好想連住咁睇落去

似係嘉明睇穿咗佢既內心？

新故幾時正式出

契弟出多一更 然後專心寫三章就出文

一陣覆

出一出文
＊

心理學課堂中。

「所以破窗效應，Broken windows Theory，這個理論像我上述所說，當環境與情況沒有及時修正，其他人會因此被誘使模仿，甚至變本加厲。」依翠絲悅耳的說話聲在講廳中迴響，如繚樑三日的歌聲。

黃嘉明記得在書本中看過這個理論，一個經常在日常生活看見的社會現象。

若然一幢樓的某個窗被打破卻沒有修理，那麼就會有第二、第三個窗被打破；團體裡的其中一人行使暴力，打無辜者第一拳，卻沒有受法律制裁，第二個和第三個就會隨之出現，衍生出更多的暴力行為，用腳踢的；用棒砸頭的，甚至變本加厲，即使對方是老弱婦孺，即使對方的滿腹便便的孕婦，照打不誤。

這是黃嘉明理解的破窗效應理論。

「如果沒有特別問題，今天的課就到這裡。」

「所以，第一槍不只是第一槍，而是一場屠殺的開端，像有些事情開始了就停下不來。所以要在第一槍後就要出手制止？」黃嘉明忽然在座位說道。

「不是最好的方法。」

「要在第一槍之前。」

依翠絲將髮絲撩到耳後，凝視座位上的黃嘉明，卻沒有在他的臉上察覺出任何端倪。全場的學生，包括楊伽納在內，視線紛紛投向他們。

「人是性驅使的動物，生物慾望（Libdo）構成人格。在構成的過程中，往往藏住黑暗面，而且破壞力比想像中大。當然一般而言，人類的力量有限。」

「一般而言？」

依翠絲環視議論紛紛的學生，徐徐轉身在白板上噠噠地寫了一句英文詞彙，筆觸一貫的輕靈清秀，像寫在羊皮紙的書法似的。

「The Forbidden Area of God。」

照字面譯並不難懂，上帝禁區。

「心理學離不開內在思想，思想離不開靈魂。但，人類的靈魂很複雜。靈魂在哪裡？是甚麼？」

噠噠噠，白板多了兩個英文詞彙。

Brain？

Heart？

「有人種說法，靈魂是一座座獨一無二的迷宮。迷宮深處又有甚麼呢？上帝禁區，蘊藏在人類身體中力量，可能是放滿寶藏，鑲寶石的箱子，又或者是潘朵拉的盒子。一旦人類闖進上帝禁區，獲得其中的力量，後果不堪設想。」

「如果我有超能力，我要變成隱形人魔，日日夜夜偷窺女生洗澡。」

「呸啦，拿點志氣出來好不好？我要一條摩打脷，還有一條光速屌。」

「我要自己的鼻子高一點，胸大一點，腰細一圈！」

「你們都錯，如果我有，我會使自己變成最幸運的人，不然成為下一個連登股神！哈哈哈！」

學生愈說愈說興奮，只有楊伽納和黃嘉明兩人默不作聲，各懷所思。

依翠絲怎麼會這樣隨把「靈魂迷宮」的事宣之於口？不過，沒有人會相信的，楊伽納暗道。

黃嘉明在座位糾結幾秒，沉聲說道：「老師，這已經是神秘學⋯⋯偽科學的範疇吧？」

「相信，是一種選擇。」依翠絲饒有意味地作結。

依翠絲抹去白板上的文字，在學生熱烈的討論聲下結束這節課。可是，有的事情開始了就停不下來；有的字寫出來就抹不掉。

像正在做愛，拔槍猛幹的男人。

像催眠終於失效，記憶像皮球浮上水面，汗珠沿髮根悄悄滑落衣領的黃嘉明。

「哥布林⋯⋯綠血妖⋯⋯芷恩。」黃嘉明嘴唇微動，只有他自己才聽到。

Ch.03 靈魂迷宮

三日後，靈魂旅店。

靈魂旅店接待冒險團，同時也只接待冒險團。這一點倒像《John Wick》裡的Continental Hotel。唯一不同的是，靈魂旅店沒有西裝筆挺的工作人員，出入這裡的也不是帥氣十足的殺手，而是一些駭客。

潛入人類靈魂，在靈魂迷宮解決各種魔物，領賞金過活的心靈駭客團隊。

心靈駭客像傭兵，有等級之別，同時也有清晰鮮明的制度約束，道理跟駕車要考牌一樣。不過，事實是除了幾條萬萬不能違反的鐵規外，其餘的沒人管得著罷了。當然啦，一樣米養百樣人，心靈駭客的背景和個性大相逕庭，有些極難相處，這點不得不佩服旅店中敬業樂業的工作人員。據說，每一間靈魂旅店都有本領高強的經理坐鎮，孰真孰假則不得而知，但至少長年以來沒有人敢在靈魂旅店爭鬧事罷了。

無論如何，卡迪的冒險團「閃雷」是其中之一，是「特別」，也是比較好服侍的駭客團隊。

這時候，「閃雷」套房內正進行行動會議。

不過，這裡的乖孩子似乎只有楊伽納。

這時候，團長卡迪正站在鐵梯上打掃，專心地拭擦通風口的塵埃；依翠絲閉目入神，顯得睫毛更長更鬈；穿中學校服裙的雙胞胎姊妹在網上購物，一個買Death Metal ，走毀滅風格，嘶吼到世界盡頭的限量版簽名CD，一個買性感到噴鼻血，小天使風的蕾絲內衣。

這對雙胞胎姊妹，戴頭箍的是樂隊狂迷，依依；綁馬尾的是小天使⋯⋯不，可可。

除了他們五人之外，這個團隊還有一個最有人生經驗的成員，一個頭髮稀薄，老是摳鼻和搔腳，身穿黑色羽織的糟老頭。他姓五十嵐，五十嵐治。

摳鼻屎不是問題，搔腳也不是問題，但五十嵐治真的很猥瑣。對了，他正在打電動遊戲，每按幾下，電視的遊戲女角便脫一件衣服，他便猥瑣地笑兩聲。

這群傢伙很糟糕，更糟糕的是他們正進行任務會議啊！

楊伽納清咳兩聲：「這次任務目標是⋯⋯大專院校老師，李廣源。」

「唉呀，總是脫不掉！喔？這間大專不就是你的學校嗎？」五十嵐治抽出插在鼻孔的尾指。

「是，教中文的，我之前都上過他的課。而且他是劍道教練，平常都嚴肅得很。我跟他沒有交集，倒是嘉明有共同興趣，所以跟他比較投契好了。」

目標人物資料：

姓名：李廣源

年齡：37歲。

職業：教師、教練

李廣源成長於基層家庭，已婚並育有一兒。他學生年代成績優異，擅長劍道，而且曾在劍道賽事奪過亞軍，現時在大專院校擔任語文教師及劍道教練。為應付即將展開的劍道比賽，李廣源為其學生日夜特訓。另外，李廣源被心魔纏上後近日多次跟蹤同為參賽者，被視為比賽大熱的他校學生，意圖不明。

心魔：尾刃狼，C級。

靈魂蠶蝕速度：中等

任務限期：一星期

賞金：五萬奧托銀幣

領取者：閃雷

「跟蹤？該不會想耍手段替自己的學生贏劍道比賽吧？」

這時大門被推開，一個一臉得戚，穿西裝大褸的瘦削男人大搖大擺走進來。這個男人並非他們這個團隊的長期團員，而是請來幫忙，共享賞金分成的心靈駭客。

「只是一隻C級心魔，不用大驚小怪。」

「遲到不是好習慣，低估狀況都同是不是呢，調整師先生。」卡迪微笑提醒。

「不好意思了，還有其他冒險團找我幫忙，太多事情要忙，哈哈。」

「你要跟目標事前接觸一下嗎？」楊伽納問。

「不用花時間，沒問題的。而且即使調整失敗，實體化的尾刃狼都不是不死魔女的對手，直接殺掉就成，結果都一樣。」

依翠絲柳眉微微一蹙：「我不喜歡這個稱呼。」

「哎，抱歉抱歉。如果沒事我先走了，今天晚上執行任務再見。」

嘖，只是一個低排名的冒險團，要不是那個不死魔女在，你們算哪根蔥？不過嘛，現在是你們缺調整師，有求於我吧，瘦削男人暗笑，轉身而去。

調整師，是心靈駭客的其中一個分職，像一個機器的齒輪。他們未必擁有強大的戰鬥力，卻是不可或缺的角色。

「媽的，要是我們有調整師就方便多了！」五十嵐鼻子嗤嗤噴氣。

雙胞胎姊妹依依和可可點頭。

「可惜我不是調整師。」楊伽納嘆氣。

「好了好了，都別生氣。大家幫忙打掃換一下心情嘛。」卡迪呵呵打斷。

「不－要。」眾人異口同聲。

「如果他剛好擁有調整師的資質就完美了。」卡迪聳肩呢喃，忽然想起一件事情：「對了，伽納。有件事要跟你說。」

「唔？」

「你那位女性朋友被斷診沒有受心魔感染，昨天準備讓她重返平常生活，在轉移途中卻發生意外⋯⋯」

＊

呢間再出 唔記得粗體

Ch.03 靈魂迷宮

三日後，靈魂旅店。

靈魂旅店接待冒險團，同時也只接待冒險團。這一點倒像《John Wick》裡的Continental Hotel。唯一不同的是，靈魂旅店沒有西裝筆挺的工作人員，出入這裡的也不是帥氣十足的殺手，而是一些駭客。

潛入人類靈魂，在靈魂迷宮解決各種魔物，領賞金過活的心靈駭客團隊。

心靈駭客像傭兵，有等級之別，同時也有清晰鮮明的制度約束，道理跟駕車要考牌一樣。不過，事實是除了幾條萬萬不能違反的鐵規外，其餘的沒人管得著罷了。當然啦，一樣米養百樣人，心靈駭客的背景和個性大相逕庭，有些極難相處，這點不得不佩服旅店中敬業樂業的工作人員。據說，每一間靈魂旅店都有本領高強的經理坐鎮，孰真孰假則不得而知，但至少長年以來沒有人敢在靈魂旅店爭鬧事罷了。

無論如何，卡迪的冒險團「閃雷」是其中之一，是「特別」，也是比較好服侍的駭客團隊。

這時候，「閃雷」套房內正進行行動會議。

不過，這裡的乖孩子似乎只有楊伽納。

這時候，團長卡迪正站在鐵梯上打掃，專心地拭擦通風口的塵埃；依翠絲閉目入神，顯得睫毛更長更鬈；穿中學校服裙的雙胞胎姊妹在網上購物，一個買Death Metal ，走毀滅風格，嘶吼到世界盡頭的限量版簽名CD，一個買性感到噴鼻血，小天使風的蕾絲內衣。

這對雙胞胎姊妹，戴頭箍的是樂隊狂迷，依依；綁馬尾的是小天使⋯⋯不，可可。

除了他們五人之外，這個團隊還有一個最有人生經驗的成員，一個頭髮稀薄，老是摳鼻和搔腳，身穿黑色羽織的糟老頭。他姓五十嵐，五十嵐治。

摳鼻屎不是問題，搔腳也不是問題，但五十嵐治真的很猥瑣。對了，他正在打電動遊戲，每按幾下，電視的遊戲女角便脫一件衣服，他便猥瑣地笑兩聲。

這群傢伙很糟糕，更糟糕的是他們正進行任務會議啊！

楊伽納清咳兩聲：「這次任務目標是⋯⋯大專院校老師，李廣源。」

「唉呀，總是脫不掉！喔？這間大專不就是你的學校嗎？」五十嵐治抽出插在鼻孔的尾指。

「是，教中文的，我之前都上過他的課。而且他是劍道教練，平常都嚴肅得很。我跟他沒有交集，倒是嘉明有共同興趣，所以跟他比較投契好了。」

目標人物資料：

姓名：李廣源

年齡：37歲。

職業：教師、教練

李廣源成長於基層家庭，已婚並育有一兒。他學生年代成績優異，擅長劍道，而且曾在劍道賽事奪過亞軍，現時在大專院校擔任語文教師及劍道教練。為應付即將展開的劍道比賽，李廣源為其學生日夜特訓。另外，李廣源被心魔纏上後近日多次跟蹤同為參賽者，被視為比賽大熱的他校學生，意圖不明。

心魔：尾刃狼，C級。

靈魂蠶蝕速度：中等

任務限期：一星期

賞金：五萬奧托銀幣

領取者：閃雷

「跟蹤？該不會想耍手段替自己的學生贏劍道比賽吧？」

這時大門被推開，一個一臉得戚，穿西裝大褸的瘦削男人大搖大擺走進來。這個男人並非他們這個團隊的長期團員，而是請來幫忙，共享賞金分成的心靈駭客。

「只是一隻C級心魔，不用大驚小怪。」

「遲到不是好習慣，低估狀況都同是不是呢，調整師先生。」卡迪微笑提醒。

「不好意思了，還有其他冒險團找我幫忙，太多事情要忙，哈哈。」

「你要跟目標事前接觸一下嗎？」楊伽納問。

「不用花時間，沒問題的。而且即使調整失敗，實體化的尾刃狼都不是不死魔女的對手，直接殺掉就成，結果都一樣。」

依翠絲柳眉微微一蹙：「我不喜歡這個稱呼。」

「哎，抱歉抱歉。如果沒事我先走了，今天晚上執行任務再見。」

嘖，只是一個低排名的冒險團，要不是那個不死魔女在，你們算哪根蔥？不過嘛，現在是你們缺調整師，有求於我吧，瘦削男人暗笑，轉身而去。

調整師，是心靈駭客的其中一個分職，像一個機器的齒輪。他們未必擁有強大的戰鬥力，卻是不可或缺的角色。

「媽的，要是我們有調整師就方便多了！」五十嵐鼻子嗤嗤噴氣。

雙胞胎姊妹依依和可可點頭。

「可惜我不是調整師。」楊伽納嘆氣。

「好了好了，都別生氣。大家幫忙打掃換一下心情嘛。」卡迪呵呵打斷。

「不－要。」眾人異口同聲。

「如果他剛好擁有調整師的資質就完美了。」卡迪聳肩呢喃，忽然想起一件事情：「對了，伽納。有件事要跟你說。」

「唔？」

「你那位女性朋友被斷診沒有受心魔感染，昨天準備讓她重返平常生活，在轉移途中卻發生意外⋯⋯」

＊

第一個正式目標

使橫手要自己學生贏比賽嘅劍道教練

btw ,由於係試寫 所以有手殘（本身個故想叫心靈駭客，後來先換成靈魂駭客）

嘉明冇用能力睇，純粹觀察 加上催眠開始失效
佢唔會用喺朋友身上，原因要慢慢睇落去

//「白雪沒有，跟我一樣。」//

寫完呢個會再出
唔會爛尾 下季都係人界篇

第一句就搵到錯字 呢更出

btw, 好文必推

我呢個係腦殘
明明我速成想打「一大」

發生咩事

贏巴 呢季異能完文ed
上面係寫緊嘅新故 只係未開post

幾好睇

好好睇

有陣時打字係會咁，打得多就亂龍

要等幾耐

多謝波餅巴繼續支持

聽日有文

（好似要開新post鳥）

乳巴

契弟會盡快寫好呢個故
唔會交行貨

下一更會入主題

兩個故都想繼續睇吊住條癮

佢仲有好多個故都未完，多條戰線但出文唔快，但又衰在全部都好睇

＊
另一邊廂，調整師跟楊伽納等人會面後離開靈魂旅店。他才踏出拱頂花紋大門，步下石頭梯階，剛好與黃嘉明撞個正著，黃嘉明後跌一步，他更摔得灰頭土臉。

「嘖，不長眼的！」調整師站起來罵道。

「這裡是？」黃嘉明問。

「甚麼？」

黃嘉明揉揉眼，思疑道：「我剛剛好像看見一幢很古典的西洋建築。」

像中世紀的歐洲建築，總之就與兩旁的唐樓格格不入的建築物。

調整師裝作若無其事：「你有病？這裡除了舊樓還有甚麼？有幻覺就去看醫生呀！」

黃嘉明聞言一頓，漫不經心的目光掃過調整師的眼睛，然後恍然大悟地指向身旁的唐樓，唐樓入口掛了一支粉紅光管。

「我大概眼花了。先生剛剛爽完吧？北姑還是陀地？哈哈。」

「是啊！怎樣？現在嫖妓要你管？別擋路喇。」

調整師冷哼一聲撞開黃嘉明，逕自遠去。

黃嘉明目送調整師遠去，卻沒有離開這條街，蹙眉端詳唐樓與唐樓之間的狹縫。

一個人說謊時，眼珠會慣性向右移，而且他身上沒有沖涼液的氣味，完全不像尋花問柳的嫖客。黃嘉明有了卡迪的經驗後，剛才沒有用能力試探對方，免得被對方發現，他靠的是知識和過人的觀察力。

黃嘉明為人吊兒郎當，性格得過且過，但他很聰明，總能看見別人遺留的東西。

「總之，終於找到這裡了。」

事實上，黃嘉明這幾天恢復記憶後，表面裝作若無其事，暗地卻尾隨楊伽納，不過總是九龍城的舊街附近跟丟，怎料此時因為這個調整師而發現靈魂旅店的位置了。

那幢建築就像中世紀的歌德式建築，尖頂拱門與飛拱，大門前有幾級弧形梯階，翠綠藤藤攀在米白的磚牆上，一層層玻璃窗的頂部有一個古老大鐘。

我沒有眼花，但它就這樣憑空消失了，黃嘉明暗忖。

我真的沒有眼花？ 黃嘉明在靈魂旅店外的對面街繞圈踱步。

相信，是一種選擇，他的腦海倏地響起依翠絲的話。

「我沒有眼花。」

當黃嘉明吸一口氣，定神凝視「不存在」的建築的位置，怪事終於發生了！

隆隆，隆隆。

忽然，唐樓與唐樓之間的狹縫像有無形的齒輪攪動，往左右兩邊緩慢豁開，地面如發動引擎般微微震動，那幢神秘的米白色建築物同時映進他的眼簾！

這是……

慢著，我要走進去嗎？伽納和芷恩真的在裡面？我選擇了當一個正常人，過正常的生活，甚麼靈魂駭客的天方夜譚與自己無關啊！

目的地在前面，黃嘉明卻突然糾結起來。

他渴求真相，卻不願再捲進任何麻煩中。

「哈哈，不進去嗎？」一把濁笑聲在黃嘉明耳邊響起，把嚇了他一跳。

黃嘉明回頭一顧，赫發發現站在自己身旁的是一個老先生。

這個老翁看上去早過六旬，身型微胖，卻站得比年輕人更筆挺，他頭上頂著一頂紳士帽，有一雙明亮智的棕眸，滿腮花白，白鬍子剛好貼在衣領的黑色領結上，乾淨整齊的格子恤衫配茶褐色馬甲和啡色西褲，襯搭左手撑著一根古老金鴿頭手杖，散發著英國紳士的氣質。

「你……不是來嫖妓的吧？」黃嘉明的開場白很失禮。

「呃，我像嗎？哈哈。你要進去？」老先生呵呵訕笑，不厭其煩地重複問題。

「我的朋友好像在裡面，我只想搞清楚這究竟甚麼一回事……搞清不幸的源頭，僅此而已。」

「喔，原來如此，可惜了。」

「可惜？」

「體驗過不幸的人，才有終結不幸的力量。每個人都有害怕的東西，我就害怕毛茸茸的藍血毒蛛啊！但怕甚麼都好，人不可以畏懼未來喔。」老先生輕快地走向靈魂旅館，踏上梯級。

「總之我在這裡等！」黃嘉明握緊拳頭，朝老先生的背影急譟地嚷道。

「孩子，我相信我們很快會再見。期待下一次的見面。」

老先生站在尖頂拱門前，微微拉下帽子，行了一個紳士禮，點頭慈祥一笑，便轉身走進門扉之後，消失在黃嘉明的視線中。

＊

晚上七時，「閃雷」的隊員出現在紅磡酒店的房間內。隨著調整師到達後，各就各位，準備進行任務。楊伽納、依翠絲與調整師三人圍坐於長餐桌，閉目入神，等候指示。

五十嵐治一邊搔腳，一邊在餐桌上攤放道具，一張空空如也的羊皮卷軸。

卡迪戴著耳機，正襟而坐，就如一個護法，視線停留在尾指的靈魂銀戒上。當眾人的戒指閃爍淡黃的光芒之際，驅除心魔的任務正式開始，。

備註：靈魂銀戒，每一個靈魂駭客的道具。靈魂駭客並不能在現實世界隨意駭進任何人的靈魂，必須得到授權。黃光是授權，紅光是違規。

「得到授權。依依可可，行動。」卡迪對耳機說道。

「了解。」

幾秒後。

「團長，結界已經佈好，李廣源已經與外界隔離，可以鎖定，隨時進入『迷宮』。治大叔，定位852.831.51.12，時限十分鐘。」

五十嵐治的精神力凝聚起來，左手出現一支半透明的羽毛筆，精神力如墨水無聲點在羊皮卷軸上。

「進入。」眾人說道。

楊伽納、依翠絲與調整師三人的身體泛起絲狀的精神力，滲進羊皮卷軸中，意識同時從現實世界抽離，借羊皮卷軸為媒介，進入目標人物李廣源的靈魂迷宮中。

＊

在這裡先解釋一下靈魂駭客的工作。

首先，第一點，也是很重要的兩個名詞－「靈魂迷宮」與「靈魂時計」。

每一個人的靈魂都是一個構造與佈置大不同的迷宮，在迷宮深處有一座時針。心魔透過干預時針的運作以影響人類的行動。靈魂駭客進入靈魂迷宮的目標就是在限時內找出時針的位置，除掉心魔，使時針回復正常。

現實世界與靈魂迷宮的時間流速有別，現實一分鐘等於靈魂迷宮的十分鐘。換句話說，他們有一百分鐘的時間執行任務。

當然了，這樣聽上去好像很簡單，不就是驅魔嘛！

駭進人的靈魂跟神父驅魔不同，絕對並不是簡單的事情，需要一個團隊的配合，而且極為危險。

首先是結陣師。

結陣師一般較少進入靈魂迷宮，他們負責接觸目標人物，在其佈陣定位。正如依依可可，剛剛就在理工大學的紅磚牆外把李廣源催眠。李廣源此時目光渙散地呆坐在路邊，卻沒有人看見他。

依依和可可，是「閃雷」的結陣師。

鎖定目標，然後當然就是「小夫，我要進來」啦！

這是路線師的工作。

路線師跟結陣師一樣，甚少進入迷宮。他的任務是憑獨特的精神力讓同伴在迷宮潛行，同時為他們制定安全路線，路線師也是靈魂駭客在現實與靈魂迷宮的傳話者，有的更兼任藥師。

五十嵐治是「閃雷」的路線師，而且是厲害而猥瑣的路線師。

接下來的工作是潛行者的事情了。

潛行者顧名思義，他們的工作自然在迷宮中潛行，解決各種心魔，同時護送調整師到靈魂時計前面。在迷宮之中，潛行者的力量會得到爆發性的提升，能做出各種超出人類認知的動作。這是以精神力的強弱決定一切的靈魂國度。

楊伽納、依翠絲與卡迪是潛行者。

正常的情況下，卡迪會一同進入靈魂迷宮，但這次例外⋯⋯

最後，也是靈魂駭客中的重要角色－調整師。

調整師的責任尤其重要，他們的作用是將心魔與時針分離，回復正常。具體一點來描述，他們是鐘錶維修匠。撇開精神力的強度，一個調整師能事先了解目標，自然更容易完成工作。

「閃雷」的調整師現今依然懸空。

對了，看到這裡你可能會問，誰都可以當調整師？一隊駭宮確實沒有調整師，即使沒有調整師都能夠殺死心魔。不過，要是無法在靈魂時針徹底被蠶食前殺死心魔，那麼結果就只有一個。

心魔奪取肉體的控制權，直至人類走上絕路。

正如黃嘉明的家人一樣，靈魂駭客只能在現實世界將其斬殺。

人類墮落與否，這不是靈魂駭客關心的事情。

但靈魂駭客絕不容許人類因為心魔而扭曲毀滅，他們的劍為此而拔。

這就是靈魂駭客。

＊

呢一更解釋佢哋嘅工作

輕輕一推

黃嘉明就係調整師

咁調整師要咩條件先做到？

即係潛行者喺現實都可以用到能力，好似Matrix後期嘅Neo咁？

學徒
但中間會有啲轉折

整鐘 之後會慢慢講
每個駭客或多或少都有調整能力
可以理解成鐘錶匠 每個人都可以整錶，換錶帶（跟youtube學整）但專業嘅鐘錶匠可以整得更快，更容易理解唔同嘅錶芯

入靈魂迷宮有限時， 無調整師會唔夠時間完成

未寫文輕輕一推

推完有冇文先

今日追開既都無文。。。

聽日開Post

Ch.04 重生與異類

黃嘉明發現「閃雷」一行人從正門離開靈魂旅店，然後駕著跑車小心翼翼地尾隨，最後卻在紅磡再度跟丟了。

是的，他沒有跟蹤的才能，同時也沒有跟蹤的技巧。

如是者，他一度漫無目的地搜尋楊伽納等人的行蹤，直至走到理工大學附近，腦海倏地傳來一股莫名的顫動。

是一種違和感，他這樣認為。

黃嘉明沿精神力的方向急步而行，在大學校園外穿過一陣像透明汽泡，質感水漾的結界。

「這又是甚麼？」

他的手指戥在如薄膜的結界，指尖發出吱吱聲響。吊詭的是，跨進結界便彷彿進入了異空間，路上的途人自然地繞開結界，沒有發現他的存在。

「這又是甚麼？唔，這個人……李sir？」黃嘉明意外地望向呆坐在巴士站旁的李廣源。

「李Sir！」

「停步，不要再向前。」依依和可可現身，姊妹兩人擋住黃嘉明的去路。

她們此時並沒有穿修女服，而是一式一樣的黑色短裙，臉孔戴著白狐狸面具，手中各握著一柄如法器的短劍。

「是你們⋯⋯催眠我的姊妹花。」黃嘉明一眼猜出兩人的身份。

「你認識這個男人？」

「當然，他是我學校的老師呀！你們想對李Sir做甚麼？催眠還是怎樣！」

「我們在救他。」可可補充：「救他的靈魂。」

與此同時，依依對耳機另一端的卡迪報告道：「團長，有人闖進結界，是伽納哥的朋友，那個叫黃嘉明的男生。團長？怎麼你那邊有槍聲？」依依對耳機道。

身在酒店房間的卡迪這時仔細地拭擦著染血的虛幻長劍，樂呵呵地看著地板的屍體：「喔，我這邊有幾隻小老鼠闖進來，不過已經解決了。闖進結界嗎？我來跟他談談。對啦，一會兒不用制止他，讓他進去好了。」

事情有趣了，卡迪嘴角微微上揚。

「進去？」依依懵懂地點頭，然後把耳機拋到黃嘉明懷中。

黃嘉明猶豫地戴上耳機：「他們叫你團長，你是卡迪吧？」

「嗨，我們在進行任務，李先生是我們的目標。」

「任務？別拉無辜的人進來！要搞就搞我！」

「哎，你中二病啊？以為自己是主角嗎？至少這次不是。」

「伽納他們在『靈魂迷宮』裡忙著。當然了，李先生會死也說不定，畢竟被人鑽進自己腦子大鬧嘛。這不是我們關心的事情，我們只管殺死心魔就夠。」

「幹！你們都是瘋子！!！」

「如果你想參一腳都可以，但我必須提醒你，這是違反守則的行為，而且迷宮比你想像的危險，沒有人會為你的性命負責。你如果死在裡面，現實同樣會死。」

卡迪的話到最後變得嚴肅無比，使黃嘉明不寒而慄。

「我要怎樣進去？我不會讓你們亂來！」

「說！怎！樣！進！去！」黃嘉明焦急地看著李廣源，想起後者跟後日往日交流心得的回憶。

這個人是我的老師。

「你知道的，集中精神。 」卡迪說。

是讀心能力⋯⋯黃嘉明摘下耳機，精神前所未有的集中，銳利的目光聚焦在李廣源的眼眸。

集中。

再集中一點！

當黃嘉明閉起雙目的一剎，他的意識同時捲進李廣源的靈魂之中！

「團長，他怎做到的？我未見過這種情況，很Rock⋯⋯」依依重新戴回耳機，錯愕地瞪著閉目入神的黃嘉明。

「超厲害的！我已經很想讓他看屁屁了！」可可咬指甲，面具下露出像「狂賭之淵」裡，蛇喰夢子的高潮顏藝。

這個男生進入了她們的結界，而且還隨意闖進只有透過儀式才能進入的靈魂迷宮。

「是天賦，也是命運⋯⋯我猜，哈哈哈。」

「你知道他一定會進去？」

「他一定會。」

＊

契弟用咗一個鐘整張圖（其實上網搵完執）

利申：電腦白癡

＊

現實過去六分鐘，在靈魂迷宮卻是漫長的六十分鐘，一個小時。

準確來說，這裡是一個劍道教練的靈魂迷宮。

每個人的靈魂都是一個獨一無二的異度空間，由慾望與回憶等無形之物建構而成，可能是天真無邪，只有歡樂的童話世界；可能是一望無垠的血海；可能是堆滿鈔票和珠寶的大山。

至於黃嘉明和「閃雷」所在的靈魂，是一個個和式佈置的劍道道場。

道場靜得落針可聞，一側是鏡牆，另外三面則是油紙拉門，空氣散發著木的氣味，腳踏道場地板的真實感使人置身在現實的道場似的。

霍！霍！

「唔？」黃嘉明按下心頭的懼意，疑惑拉開趟門。

李廣源和學生的幻影如鬼魅出現和消失，像電影回放，在安靜的道場留下陣陣揮竹劍的霍霍聲響。若然仔細一看，不難發現這是李廣源過去授課的畫面。

他板著臉，全神貫注地指導學生，雖然表情嚴肅無比，卻不惹人生厭，倒是讓人肅然起敬。

「噢，這個人全心全意，將最好的都傳授給自己的學生」，「他是很棒的老師」大概是每個見到這畫面的人的評價。

黃嘉明試著伸手探向李廣源的殘影，卻是抓了個空，後者如晨霧消散。當他從一個道場走進另一個道場，這才明白靈魂迷宮是甚麼一回事。

「媽呀⋯⋯這真的是一座迷宮。」

映進黃嘉明眼中的是跟之前一樣的道場，是李廣源的另一個回憶。

他擁有「讀心」的能力，可是過往進入他人的靈魂也只有一團厚厚的濃霧、失重感和強烈的暈眩感，就好像坐海盗船等機動遊戲，伴隨當事人的感覺和企圖。

就好像「黃嘉明這種不富家子弟，做他朋友（女朋友）可以大吃大喝」、「黃嘉明出手闊綽，不佔便宜就笨」、「這種同學要是沒有錢，甚麼都不是」。

這是黃嘉明過去常遇到的情況。

這也是他甚少用讀心能力的其中一個原因。

不過，他還是第一次「走進」靈魂迷宮，用旁觀者的角度讀取別人的靈魂。

迷路試得多，但在自己老師的靈魂裡迷路嘛⋯⋯這是小說才出現的虛構情節。

「不會吧。」

嚓，拉開。

「慢著⋯⋯」

嚓，拉開。

「是這邊！」

嚓，拉開。

「幹，這次我走這邊！」

嚓，拉開。

「卡迪！！！怎麼不早說這是迷宮！」（卡迪團長說了喔）

嚓，再拉開還是道場。

「糟了⋯⋯我—迷—路—了！」

嚓！嚓！嚓！嚓！嚓！嚓！嚓！嚓！嚓！嚓！嚓！嚓！嚓！嚓！嚓！嚓！嚓！嚓！嚓！嚓！嚓！嚓！嚓！嚓！嚓！嚓！嚓！嚓！嚓！嚓！嚓！嚓！嚓！嚓！嚓！嚓！嚓！嚓！嚓！嚓！

嚓。

嚓。

嚓。

「呀！！！！！！！！！」

黃嘉明滿頭大汗，滑稽地跌坐在木地板上，崩潰得快要落淚的叫聲在不見盡頭的靈魂迷宮淒楚地縈繞著。

一個在現實是路癡的黃嘉明，在靈魂迷宮也只會是路癡的黃嘉明。

這叫作⋯⋯

正常發揮。

＊

本來今日唔出文 ，見到巴打留言即寫

嘉明表示好攰⋯⋯⋯

今日係國際停更日 好似係